
% configuração da fonte, pode ser courier ou times

\documentclass[courier]{uninove-ppgi}
\usepackage{float}

\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multirow}
\usepackage{hhline}% http://ctan.org/pkg/hhline
\usepackage{subcaption}
%\usepackage[portuguese, ruled, linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{color,graphicx}


% Declaracoes em Português
\algrenewcommand\algorithmicend{\textbf{fim}}
\algrenewcommand\algorithmicdo{\textbf{faça}}
\algrenewcommand\algorithmicwhile{\textbf{para cada}}
\algrenewcommand\algorithmicfor{\textbf{para}}
\algrenewcommand\algorithmicif{\textbf{se}}
\algrenewcommand\algorithmicthen{\textbf{então}}
\algrenewcommand\algorithmicelse{\textbf{senão}}
\algrenewcommand\algorithmicreturn{\textbf{devolve}}
\algrenewcommand\algorithmicfunction{\textbf{função}}
\algrenewcommand\algorithmicrequire{\textbf{Require:}}
\algrenewcommand\algorithmicensure{\textbf{Ensure:}}

% Rearranja os finais de cada estrutura
\algrenewtext{EndWhile}{\algorithmicend\ \textbf{para}}
\algrenewtext{EndFor}{\algorithmicend\ \algorithmicfor}
\algrenewtext{EndIf}{\algorithmicend\ \algorithmicif}
\algrenewtext{EndFunction}{\algorithmicend\ \algorithmicfunction}

\makeatletter
\renewcommand{\ALG@name}{Algoritmo}
\makeatother


% O comando For, a seguir, retorna 'para #1 -- #2 até #3 faça'
\algnewcommand\algorithmicto{\textbf{até}}
\algrenewtext{For}[3]%
{\algorithmicfor\ #1 $\gets$ #2 \algorithmicto\ #3 \algorithmicdo}

\tikzset{
	font={\fontsize{6pt}{3}\selectfont}}
 
\tikzset{
	treenode/.style = {align=center, inner sep=0pt, text centered,
		font=\sffamily},
	arn_n/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=1.5em},% arbre rouge noir, noeud noir
	arn_r/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=2.2em, very thick},% arbre rouge noir, noeud rouge
	arn_x/.style = {treenode, rectangle, draw=black,
		minimum width=0.5em, minimum height=0.5em},% arbre rouge noir, nil
	arn_s/.style = {treenode, circle, black, draw=red, 
		text width=1.5em, very thick},
	arn_t/.style = {treenode, circle, white, font=\sffamily\bfseries, draw=black,
		fill=gray, text width=2em},% arbre rouge noir, noeud noir
}
\def\angle{0}
\def\radius{3}
\def\cyclelist{{"orange","blue","red","green"}}
\newcount\cyclecount \cyclecount=-1
\newcount\ind \ind=-1

\graphicspath{{./figuras/}} 
% local definitions (utilizado para controlar a posição do número da equação)

\newcommand{\numberequation}[1]{\addtocounter{equation}{#1}\tag{\theequation}}

\begin{document}

% parametros de capa e folha de rosto (é necessário configurar todos)

\Universidade{UNIVERSIDADE NOVE DE JULHO - UNINOVE}
\Programa{PROGRAMA DE PÓS GRADUAÇÃO EM INFORMÁTICA E GESTÃO DO CONHECIMENTO - PPGIGC} 	
\Autor{SAULO DANIEL DOS SANTOS}	 
\Titulo{ANÁLISE DE AGRUPAMENTO HIERÁRQUICO A PARTIR DE CURRÍCULOS ACADÊMICOS}
\Tipoexame{defesa}
\Titulacao{Mestre}
\Orientador{Dr. Wonder Alexandre Luz Alves}
\Ano{2017}


% gera a capa

\capa


% gera folha de rosto

\folharosto

%\newpage
\include{folhaDeAprovacao}

%\newpage
%\include{dedicatoria}

%\newpage
%\include{agradecimentos}
		   
% configurações do resumo em portugues

\PalavrasChave{Plataforma Lattes; ScriptLattes; ScriptSucupira; ScriptEMec; Agrupamento Hierárquico}

\include{resumo}

% configurações do resumo em inglês

\KeyWords{Lattes Platform; ScriptLattes;  ScriptSucupira;
	ScriptEMec; Hierarchical clustering}

\include{abstract}

% Sumário

\tableofcontents 
\thispagestyle{empty}
		   
% lista de figuras

\listoffigures
\thispagestyle{empty}

%Página de Tabelas 
\listoftables
\thispagestyle{empty} 
		   
% lista de símbolos

\begin{listaabreviaturas}%
		CAPES	& Coordenação de Aperfeiçoamento de Pessoal de Nível Superior \\
		MEC & Ministério da Educação e Cultura\\
		CNPQ & Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico \\
		URL  & \textit{Uniform Resource Locator} \\
		DAML & \textit{DARPA agent markup language} \\
		OIL & \textit{Ontology Inference Layer} \\
		XML  & \textit{eXtensible Markup Language} \\ 
		HTML & \textit{HyperText Markup Language}\\
		DOI & \textit{Digital Object Identifier}\\
		WEB & \textit{World Wide Web}\\
		CEP & Código de endereço postal\\
		LIST & Extenção de arquivo de texto\\
		CONFIG & Extenção de arquivo de texto\\
		CSV & \textit{Comma separated values}
\end{listaabreviaturas}

\begin{listasimbolos}%
	\simbolos{Símbolos} {	
		$\mathcal{T}$ &  Representação de um agrupamento hierárquico \\
		$\mbox{Cv}$ &  Lista de currículos extraídos da plataforma Lattes \\
		$\mathbb{P}$ & Um agrupamento de dados \\
		$\mathbb{R}$    & Conjunto dos números reais\\		
		$\emptyset$      & Conjunto vazio\\
		$\in$			& É um elemento de\\
		$\notin$		& Não é um elemento de\\		
		$\cup$		& União entre conjuntos \\
		$\subseteq$	& É um subconjunto de \\
		$\subset$		& É um subconjunto próprio de \\	
		$\min\{x  :  \star\}$ & É o menor elemento do conjunto $\{x  :  \star\}$\\				
		$\max\{x  :  \star\}$ & É o maior elemento do conjunto $\{x  :  \star\}$\\
		$\underset{x\in X}{\arg\!\max}\{f(x)\}$  & Argumento $x \in X$ que maximiza $f(x)$\\	
		$\underset{x\in X}{\arg\!\min}\{f(x)\}$  & Argumento $x \in X$ que minimiza $f(x)$ \\			
		$\forall$ & Quantificador lógico universal \\
		$\preccurlyeq$ & Símbolo que denota uma relação binária \\
		$\Sigma_{i=1}^{k}{i}$ & Somatória $1+2+\ldots+k$				
	}
\end{listasimbolos}

\include{introducao}
\include{conceitos}
\include{agrupamentoHierarquico}
\include{aplicacao}
\include{conclusao}

% Corpo do documento

\bibliography{refs-bib}
		   
\include{anexo}
\end{document}